## 4. Эпоха памяти

<todo>

Расписать план эпохи согласно следующим пунктам

</todo>

++_Эпоха Памяти_++:

- **Структура** **сохранения** и **синтеза** **алгоритма**:

   * _путь активации_ (**структура** в _памяти_ _эвольвера_), выявляющая и контролирующая повторы _признаков_ и _действий_

- Процессы **синтеза**:

   * появление _пути активации_ - **структуры**, запоминающей последовательность обнаруживаемых _признаков_ и выполняемых _действий_, и укрепление этой **структуры** при повторном обнаружении такой же последовательности _признаков_ и _действий_

- Процессы _исполнения_:

   * _Свя́зный_ - в пределах контроля _пути активации_ (в _локали_ _эвольвера_)
   * _Каузальный_ - (вне _локали_ _эвольвера_) с использованием внешних по отношению к _эвольверу_ **алгоритмов** среды.

- _Соревнование_

   * на уровне жизнедеятельности _эвольвера_ для «стратегий» закрепляемых _путями активации_ (с укреплением _полезных_ и разрушением _вредных_ _путей активации_)

- Хранение

   * память _управленца_ _эвольвера_

- **Развитие**

   * место: _управленец_ _эвольвера_
   * метод: накопление _полезных_ _путей активации_
   * новые **классы**: _стратегии_, _коммуникация_

- Прорывы **развития**:

   * формирование _детекторов_
   * формирование _акторов_
   * формирование _иерархии_ управления
   * коллективные **алгоритмы** _эвольверов_

- **Копирование** другому _эвольверу_ в процессе _коммуникации_:

   * _обучение_ _признакам_ и _макро-признакам_
   * _обучение_ **алгоритму**(_признак_->_действие_)
   * _обучение_ _макро-действиям_